<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | WenLong Ding</title>
    <link>https://plancer16.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://plancer16.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://plancer16.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://plancer16.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>2020-碰撞</title>
      <link>https://plancer16.github.io/post/2020-%E7%A2%B0%E6%92%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://plancer16.github.io/post/2020-%E7%A2%B0%E6%92%9E/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;找到答案的一年&#34;&gt;找到答案的一年&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019-人生元年</title>
      <link>https://plancer16.github.io/post/2019%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://plancer16.github.io/post/2019%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前很少会做这种较为长篇的规划，以为是矫揉造作。有时候，适当的文字帮助人们理清脑中的思路，也算给之前的一年，乃至人生一个交待。                     —记于二十二岁&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;记事&#34;&gt;记事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2019，改变人生的一年，平台的提升，更多的是带来认知的提升，对世界的认识，对环境的认识，最终归结到对自己的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当面临“生死存亡”的时候，终究知道自己要的什么了。熬过一年的考研，切身体会了一把那种坚持达到目标的感觉，也找回了当初那个有着初心的自己。不知不觉，自己可能已经走丢了5年。当我放弃追逐心中的梦的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众生皆苦，每个人的成长之路，总会有各种各样的琐事，烦心事，环境也好，各种乱七八糟的东西对一个心智不太成熟的人，或者说不知道自己要什么的人来说，会让他踟躇，被蒙蒙大雾遮挡，看不到远方光明的彼岸。呆在自己的小圈子里，不看世界，就不知道自己要去向的地方。当笃定自己的目标，环境，琐事，苦难，都不重要了，随它来吧，我只盯着我的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月考研上岸某985，好像是没啥感觉，曾经无数次想过，如果考上就躺在学校的大操场，好好的感受在苦尽甘来，实现了的惬意。四年前，想过，没实现。现在，也觉得不必了。其实，人生是马拉松，一个个的节点貌似很重要，最后，人生能过成什么样子，其实只存在我们内心对自己的目标的设想，规划到行动的每一天，一直在付诸行动，人生是没有天花板的。平台只能决定下限，而一个人到了与平台的下限相关时，真的比较可悲了。这里要吐槽一下从小到大的老师，哪有什么先苦后甜，明明是一直苦，当然也是一直甜，积累也是未来甜的一部分。2020，也要stay young，保持学习，对世界保持好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月到9月入学前，好像是比较懈怠的，一个人跑医院，后来去学车。暑假看了些ML，DL，划水玩Dota。还是认知局限吧。不懂该做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月入学以来的见闻则是对价值观形成了巨大的冲击。大佬云集，都知道自己要什么，他们的每天都分秒必争。图书馆座无虚席，认识了一些人，不仅感慨一个人还能这么厉害？优异者转变为工作思维，在学校这样的“职场”上考虑自己的生存问题，自然会出彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，明白了所谓不同的走向，从一开始就定了。终点不同，自然过程也就不同。目标和行动的差异是分化的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月犹豫了一个月，在未来从事的工作方向做选择，到也明白了自己是普通人，在普通的岗位上谋生活吧。10月以来，看了Java基础，网络，系统等基础书，到后来学框架，刷题。好像学了不少，但好像不扎实。这几日，好像规划又做的不太好，为未来要做的事焦虑，而我还没有为下个阶段要做的事情做一些规划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了专业学习，还参与了几个学生组织，有些关于技术，有关于学生工作。不得不说这些人是真的有趣，优秀的人举手投足，言谈举止让人有闪闪发光的感觉。看到了一些快乐阳光，向上执着的男孩，女孩。技术部门相对沉闷，不过大家的技术感觉也很厉害。现在，有时候遇到烦心事，想想同龄人的爽朗的笑容，做事的热情和决心，似乎有些释然。也参加了一些社会工作，虽然占用了一些学习的时间，但是也有某些方面的收获，比如对处理关系方面的调解方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的处世态度，做事方式，心态等等是自己的东西，当将优秀的思维，态度内化成自己的血肉之后，当自己问题会本能地以这种方式来处理的时候，自己就会形成自己的世界观，价值观，才会真正随心所欲地追求自己的东西，提升思维，重要的是内化的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;反思与展望&#34;&gt;反思与展望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2019，可能自己在主动性还是有些欠缺吧，有些东西总是想准备周全再去做。因此也错过了一些东西。规划和执行不够严格，安静地安排要做的事情，并不拖延的执行才能缓解焦虑，甚至是不断带来成果，加强心中的笃定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019，到了人生的第三阶段，看山还是山的阶段。困难就是困难，但是我有和它相处的方式，不管它，追寻自己的路。到了爱自己，恨自己，最后爱自己的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别旧岁，我就如同梅尔罗斯的最后一幕，从房间向门外，也告别那个不够勇敢的自己。和自己和解。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
